\subsection{Ошибки сети}

Если соединение с микросервисом или драйвером РК/ПКУ прервано, под соответствующей кнопкой будет отображаться надпись <<Ошибка сети>>. В этом случае нужно проверить, запущены ли микросервис и драйвер и наличие неполадок в сети. После устранения проблемы основную программу необходимо перезапустить.

\subsection{Ошибки драйвера}

Если вызов команды драйвера привёл к ошибке, под соответствующей кнопкой появится надпись с сообщением об ошибке.

\subsection{Ошибки чтения основной информации}

Если драйвер отправит основную информацию размером меньше $151\ \text{Б}$, под кнопкой отобразится надпись <<Ошибка>>, а в нижнем текстовом поле отобразится надпись <<Ошибка: <<Main information is incomplete>>>>. В этом случае использующийся драйвер не подходит и его нужно заменить.

\subsection{Ошибки записи основной информации}

Если хотя бы одно из полей в панели <<Параметры основной информации>> не заполнено, под кнопкой <<Записать основную информацию>> отобразится надпись <<Все поля должны быть заполнены>>. В этом случае нужно заполнить недостающие поля.

\subsection{Ошибки чтения длительностей ПКУ}

Если не выбрана ни одна ПКУ, под выпадающим списком <<Выбор ПКУ>> отобразится надпись <<Не выбраны ПКУ>>. В этом случае нужно выбрать хотя бы одну ПКУ.

\subsection{Ошибки выдачи РК}

Если поле <<Номер РК>> не заполнено, под ним отобразится надпись <<Заполните номер РК>>. В этом случае нужно заполнить это поле.

Если поле <<Длительность (мс)>> не заполнено, под полем <<Номер РК>> отобразится надпись <<Заполните длительность>>. В этом случае нужно заполнить это поле.

Если в поле <<Номер РК>> ввести не целое число, под полем <<Номер РК>> отобразится надпись <<Ошибка: <<Incorrect index <<$\text{<Введённый номер>}$>>>>>>. В этом случае нужно поменять номер РК на число от $1$ до $48$ включительно.

Если в поле <<Длительность (мс)>> ввести не целое число, под полем <<Номер РК>> отобразится надпись <<Ошибка: <<Incorrect duration\linebreak<<$\text{<Введённая длительность>}$>>>>>>. В этом случае нужно поменять длительность на целое неотрицательное число.